泛民、建制同斥鄭無以身作則 陳淑莊質疑是否勝任司長 李慧琼：對問責官有高要求

泛民、建制同斥鄭無以身作則
陳淑莊質疑是否勝任司長 李慧琼：對問責官有高要求

17,898

■鄭若驊昨早到禮賓府，在特首林鄭月娥監誓下宣誓就職。政府新聞處圖片

【律政司長 知法犯法】
【本報訊】新任律政司長鄭若驊在首個上班日，即要就住宅被揭僭建而向公眾道歉。事件引起立法會各黨關注，有民主派認為事件仍有不少疑點，質疑兼具特許工程師資格的鄭，是否確實不知住宅有僭建物；又指鄭警覺性之低，令人懷疑她繼續任律政司長是否有足夠公信力。建制派雖指獨立屋有僭建並不罕見，想為事件降溫，但他們也稱鄭身為問責官員，有責任以身作則，嚴守法律。

記者：呂浩然

鄭若驊甫上任即被揭住宅有疑似僭建物，要發表聲明道歉，並承認警覺性不足，不過公民黨陳淑莊指出，林鄭邀請鄭若驊出任司長不會是短期內的事，所以鄭理應有足夠時間處理疑似僭建物；加上鄭有特許工程師資格，她擔任的是負責執法的律政司司長職位，令人覺得今次事件反映鄭「似乎連自己嘅私人事務都未處理得好，咁嚟緊有咁多政治敏感、亦都係相當複雜嘅事宜，究竟佢有冇能力去處理呢？」陳要求鄭三思是否出任律政司司長的人選，又批評鄭回應事件時，迴避了購入住宅時是否已知悉有疑似僭建物存在。

林卓廷：林鄭何時得知？

除了未有交代買入住宅時是否已知悉有僭建外，民主黨林卓廷就指，早在前特首曾蔭權時期，當局已透過行政指令要求問責官員檢視名下物業有否僭建問題，但到現在仍有問責官員住宅有疑似僭建物，令人覺得港府漠視問責官員要求嚴以律己。林續指，林鄭是何時才知得事件、其向北京提名鄭出任司長時又有否向北京交代、屋宇署又是否因應傳媒查詢才知悉鄭涉僭建問題、屋宇署知悉事後有否向發展局及財政司司長匯報等疑問，當局都未有解釋清楚。

民主派批評鄭若驊的同時，建制派亦未有一面倒挺鄭。民建聯主席李慧琼也表示，作為問責官員及公眾人物，「市民對我哋係有好高嘅要求，亦都必須要守法，亦都應該係以身作則」。

不過全國人大常委范徐麗泰就試圖為鄭若驊說好話，指鄭過去較少涉及政治事件，或導致她的政治敏感度不足，「佢（鄭若驊）一向做嘅工作係同仲裁方面相關多啲，所以喺政治上可能佢嘅敏感度唔係非常敏感」。范太更推說，「香港嘅獨立屋嚟講，好多都係有僭建嘅，買嘅人都未必會拎住張圖則嚟檢查……至於係咪應該有進一步嘅跟進，我相信政府部門會秉公辦理」。

上一則
潘公司曾捲歐文龍案

下一則
林鄭曾稱會先處理名人僭建